\label{6e:eval:geometrie:02b:corr}
Voici le protocole de construction, étape par étape~:\medskip
    
    \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|Q[c,m,1]|Q[l,m,3]|}}
    \hline
    \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \scriptsize
    \coordinate[label=below left:$C$] (C) at (0, 0);
    \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (35:4cm);
    \draw[thick] (C) -- (D);
    \foreach \pt in {C,D}
        {
            \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
        }
    \end{tikzpicture}
    &
    \textcolor{colorSec}{\textcursive{Tracer le segment $[CD]$}}\\
    \hline
    \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \scriptsize
    \coordinate[label=below left:$C$] (C) at (0, 0);
    \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (35:4cm);
    \coordinate[label=right:$E$] (E) at (-10:2cm);
    \draw[thick] (C) -- (D);
    \foreach \pt in {C,D,E}
        {
            \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
        }
    \end{tikzpicture}
    &
    \textcolor{colorSec}{\textcursive{Placer le point $E$ tel que $E\notin[CD]$}}\\
    \hline
    \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \scriptsize
    \coordinate[label=below left:$C$] (C) at (0, 0);
    \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (35:4cm);
    \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (35:2.8cm);
    \coordinate[label=right:$E$] (E) at (-10:2cm);
    \draw[thick] (C) -- (D);
    \foreach \pt in {C,D,E,A}
        {
            \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
        }
    \end{tikzpicture}
    &
    \textcolor{colorSec}{\textcursive{Placer le point $A$ tel que $A\in[CD]$}}\\
    \hline
    \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \scriptsize
    \coordinate[label=below left:$C$] (C) at (0, 0);
    \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (35:4cm);
    \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (35:2.8cm);
    \coordinate[label=right:$E$] (E) at (-10:2cm);
    \draw[thick] (C) -- (D);
    \foreach \pt in {C,D,E,A}
        {
            \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
        }
    \draw [thick,shorten >=-0.4cm,shorten <=-0.4cm] (A) -- (E);
    \end{tikzpicture}
    &
    \textcolor{colorSec}{\textcursive{Tracer la droite $(AE)$}}\\
    \hline
    \begin{tikzpicture}[scale=0.3]
    \scriptsize
    \coordinate[label=below left:$C$] (C) at (0, 0);
    \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (35:4cm);
    \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (35:2.8cm);
    \coordinate[label=right:$E$] (E) at (-10:2cm);
    \coordinate (M) at ($(C)!(E)!(D)$);
    \coordinate[label=$(d)$] (m) at ($(M)!-1.2!(E)$);
    \draw[thick] (C) -- (D);
    \foreach \pt in {C,D,E,A}
        {
            \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
        }
    \draw [thick,shorten >=-0.4cm,shorten <=-0.4cm] (A) -- (E);
    \draw [thick,shorten >=-0.4cm,shorten <=-0.8cm] (M) -- (E);
    \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = C--M--E};
    \end{tikzpicture}
    &
    \textcolor{colorSec}{\textcursive{Tracer la droite $(d)$ perpendiculaire à $[CD]$ passant par le point $E$}}\\
    \hline
    \end{tblr}    